來自深水埗街坊嘅感想

(可能1999 求唔好屌咁大力)
我係一個深水埗嘅街坊 今日 應該係我咁耐以嚟最驚嘅一日

上星期我發夢 我夢見我返屋企嘅時候突然間有好多防暴警察衝出嚟 然後等緊𨋢嗰陣 一班警察推冧咗一個搭𨋢到地下阿伯 然後銬上手銬 佢哋見人就捉 我好驚 一直一直咁樣走 都逃唔過 呢個夢已經發咗兩次

喺今日 屋企冇曬嘢食 亦都冇諗住班狗今日會衝出嚟 亦都冇睇直播 然後諗住出街食飯
(當時十點幾 因為我就做緊嘢所以咁夜先食飯)

當我落到樓嘅時候 突然間好多警察沖咗出去我屋企門口 我好驚 所以我入咗返去鐵閘度
佢哋好大聲好惡咁樣叫人走 講曬人哋係曱甴 係咁鬧我哋呢啲市民
突然間 有一個警察行行下見到我 即刻拎個警棍打個鐵閘 我好驚 我唔知點算好 我就算同佢講我住喺呢度 我預備返屋企 講埋對唔住 佢都拎個警棍打爛度門 然後話「屌你老母 你夠膽就出嚟 你班步徒」
正當佢就嚟打爛度門嘅時候 我即刻衝返屋企喊 喊到而家 因為我真係好驚 甚至驚到嘔咗幾次 我冇咁大勇氣 我冇咁冷靜.. 我更加冇諗到既係 夢境發生嘅事 係同現實中差唔多一樣 好有既視感

自細開始屋企人全部都係藍絲 一直灌輸我一啲藍絲嘢 直到反送中 我見到香港人團結 心中嗰團火 令到我開始由政治冷感到而家開始留意時事

我知我呢個p牌仔講唔到啲咩 或者你當我打飛機啦 我當時真係feel到好似古惑仔咁 我更加認為 今個夜晚深水埗根本就係宵禁 唔畀市民夜晚出街
正所謂你唔搵政治 政治搵上你
我只可以講佢哋咁做只會令到我哋街坊 更加團結 更加望到真相
我由一開始覺得警察唔會係差 到而家連續感受到黑警嗰種恐懼感 我係對香港有過一絲嘅絕望 或者忙唔到希望 但係就係你哋 就係香港人 以行動嚟證明 香港人要更加加油 努力咁樣去抗爭 事實已經擺喺眼前 只要我哋再繼續努力嘅 就一定見到成果 香港人加油

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

根本就係宵禁

下次帶埋屋企人落去食飯

佢哋知道深水埗最近咁 一早就搬咗去親戚嗰度住

笠水

咁講 與其話佢哋係藍絲 不如話佢哋係自稱中立 仲衰過藍絲 係咁踩低我哋 然後稱讚警察執法 之後就話自己中立 兩邊都唔幫 然後再同佢講嘢嘅話就話唔好再講

你仲洗唔洗靠屋企養？唔洗就開佢波，起碼同佢地講唔搬返深水埗冇資格同你討論警察做得啱定錯

痴撚線得把口

其實我最近研究緊 開波嘅話一定會更加鬧得激烈 咁如果用「人人對我我對人人呢」
用大愛模式 好好心咁樣同佢講成件事 同埋解釋清楚 雖然畀著我我都會選擇開波 但我覺得大愛模式好似仲好過開波 起碼有機率可以令到藍絲轉黃絲

深藍既人，你用鐵筆打開佢個頭會簡單好多
淺藍既咪叫佢返深水埗感覺下警察執法有幾公正囉

試下用斧頭開雞蛋，菜刀炒飯

下次叫外賣

其實每次啲警察一咁做 所有食肆都會關門
樓下嗰間 m記已經好早關咗門 跟住711 個阿姐藍絲到飛起 一見到發生呢啲事即刻關門 所以我想講我最後就算如果落咗街都係冇嘢食

先利申街坊

好明白你感受..
啲狗癲到搜埋內街, 追人追到石硤尾,
仲要今次親耳聽到畜膿講野有鄉音
巴打你仲要係樓下大門都出唔到真係好慘
唔好係門前同佢地硬碰以免送頭, 只能智取

但都希望巴打你唔好灰心 好多手足陪你!!!
琴晚10點鐘好多手足一齊大叫啊!! 一呼百應!!!!
一齊守護深水埗啦!!

中乜撚野立
中立唔係咩野聲音都唔聽呀

我發生咗d事我嗰刻都勁驚
詳細唔多講
佢哋真係痴線
企定定街坊都會想拉

今日同佢開火 佢話警察咁做一定有原因
佢冇怪到警察執法 反而怪我點解要十點咁夜出街 真係好撚有問題
然後同我講 怕出事食催淚彈唔好出去遊行囉
然後我同佢講 我出過街食飯都出事 佢就話點解要呢個鐘數出街 有L病

佢話兩邊都睇 咁我問佢睇乜新聞 佢話cctvb同埋巴士的報 佢話唔知睇咩新聞 亦都有話兩邊都唔幫 次次都係咁
我而家搵緊大量黑警做過嘅事同新聞途徑畀佢睇 巴打們有冇建議 我淨係諗到now同埋立場新聞

下次無野食即搵屋企人送外賣